當有人叫牛扒要求四成、六成、八成熟，我真係好想笑9佢

佢哋到底知唔知，其實得三成、五成、七成選擇

你定?

一成同全熟呢？

生上呢？

無知就要笑架啦 ?

最常聽到既係8成熟
搞到我都亂亂地 到底係7成定8成先岩

點解一定係單數

用英文咪唔怕亂囉

講開英文

前者去肉鋪，後者去廁所食

Good job

返去增進下知識先覆我，唔該

有全熟、全生，無一成囉唔該

OK, u win

咪係

咁有無9成

其實根本係中文個叫法奇怪
格硬要講幾成熟

你要咁計，357都無得揀啦，食塊扒以為自己食緊royal級水蜜桃懶鳩叻

你講中文落單既餐廳 通常廚師都係睇心情煎 你講幾多佢都係亂黎

食開good job嘅

一成係 blue rare

食開十二成熟

講英文啲侍應烚下烚下無反應架
個次條女讚個佢well done 佢都點下頭
我讚佢good job就呆哂咁
轉下生字就聽唔明
侍應仔真係唔識英文

牛扒幾成熟 英文點樣講【短片】

學野啦

但我想食9成半熟喎

Medium

叫5成->7成
叫7成->全熟
叫1成->真係1成
屌你老母

i want a dick with 5% rare

冇

我次次都係嗌good job

呢個真係好笑

一成啱你呢啲南亞生番食

On9上次去大陸嘅西餐廳咪有

叫3成:5成
結論:冇人識煎3成

晒氣
叫一半都可以全熟返黎

Hi waiter

食開1.618成熟
黃金比例成熟既牛排

medium rare

食開Good job

食開good job

食開medium rare

因為牛係odd odd~咁叫

【飲食籽】拖女友鋸牛扒咪扮識 Order前分清生熟度 部位 -

平常去西餐廳，牛扒多分為六種生熟度。然而，蔡瀾到訪日本的牛扒屋「麤皮」，卻發現他們把牛扒精確地分為十級，反倒香港卻沒有幾間扒房能有這樣的功架。位於中環的米芝蓮一星餐廳CIAK，則是少數能提供八種不同生熟度牛扒的餐廳。這八種等級分別是Raw（全生）、Blue（一成熟）、Very rare（兩成熟）、Rare（三成熟）、Medium rare（四成熟）、Medium（五成熟）、Medium well（七成熟）和 Well done（全熟）。全生的牛扒多製成牛肉他他，不會單獨出售。

你唔識煎姐

blue呢

一直以為Medium rare=三成

RAW !!

你講無，係一般唔會咁叫姐

上次去intercontinental the steak house
果塊filet係個部長推薦6成
Btw 用中文

食開Raw

食開係叫四六八咪繼續 無人話唔得定邊個定大家都唔係食同一樣野

聽過半成熟未

食咁耐未見過人叫一成

就咁睇medium係最正

其實樓主佢仲係小學生黎
我係佢表哥 唔係好親個隻
佢有少少低智同妄想症個啲唔好講啦
佢讀特殊學校個啲都無謂提
不過大家放過佢啦 佢仲係讀緊中三
佢老豆老母都好辛苦 要照顧樓主
佢細細個已經食雞唔食雞皮 食橙食埋橙皮
仲有成日ff自己有女 現實29歲a0毒撚一個
我代佢係呢度開妄想post向大家道歉一聲

食三成，不過好似唔似三成，似五成

你老母個西就冇一成

係 不過我鍾意咬落去有肉感之餘有啲血水同鮮汁流出所以食開三成

上面俾埋你都要柒落去

其實三成係rare定medium rare 平時中文就叫三成 英文就rare 但見上面有人話rare係一成

熟你老母呀.係得
raw
rare
medium rare
medium
medium well
well done
well well done
講中文都證明你唔撚識啦
仲扮咩1.3.5.7呀你

Well well done
有冇well well well done?

啱嫁啦
再細分先會唔同講法
一般都135710

食開62.83%熟
個fd次次嗌75以上，成日比人笑佢食橡根

Well well done 係煮到表皮成舊碳咁.外國會有人咁食.
你覺得on9你咪講very well done

叫開raw

學到野
煎到咁有咩為

之前睇過段比賽片
提到全熟牛扒好多餐廳其實都做唔好
可能就係因為依個原因無咩人鐘意食都唔奇

樓豬柒撚左縮番入佢老母個閪唔敢出聲 淨係靜雞雞負皮啲留言

香港人普遍鍾意食熟啲

整rare同medium rare post上連登會好多人屌話太生

本來今日條女生日
比佢話事揀去邊到食飯 今次仲要係我請

條仆街就揀左間好撚貴既西餐廳
我都唔撚識讀間餐廳既名
我見一塊死人扒都成幾百蚊

但見條女生日 好 今日我忍鳩你

入到去 我就同女朋友坐左係個卡位到
個鬼佬WAITER走埋黎問:what can I help you?

雖然我英文真係中一二程度
不過喱句都唔算難到我

我女朋友用英文話 想要拎個MENU睇睇

由於入面全部英文我都唔多識
所以我就話跟女朋友點餐 佢要咩我要咩就算

個鬼佬又走番埋黎問左句野
我剩係聽到:what xxxxxxxxxxxxxxxx like?

我女友就點左2個DINNER SPECIAL
之後個鬼佬又問:what xxxxxxxxxxxxxxxxxxxxx?

我仍然係聽唔明
女友就同佢講:WELL DONE!

我聽到喱到我大約就GET到
我估個鬼佬問佢覺得喱間餐廳既質素/員工服務/態度點
因為我見女友都讚佢

個鬼佬轉另轉頭問我:whatxxxxxxxxxxxxxxxxxxxxxxxxx?

我好自豪 充滿自信 大大聲答: GOOD JOB!!

個鬼佬就呆哂 唔明我無啦啦做乜講GOOD JOB咁

女友見到 即刻幫我答:WELL DONE

個鬼佬點點頭 就行左去
我其實到而家都唔明白
到底讚外國人係咪一定要用WELL DONE?

點解講GOOD JOB佢反而又呆哂又聽唔到咁既?
有冇巴打可以幫幫手教我

個人意見
用鐵板上既叫rare
用碟上既叫medium rare
咁就最好食.
不過都要睇塊牛扒質素.

唔同部位都應該有少少分別？

注意香港有0-10成熟，你係咪無知到咁好笑
因為幾成熟都係是但熟

我食開5成/7成
因為我冇錢食過200蚊既排

叫5成=4~7成
叫8成=7~10成

食開goodjob

識食一定叫三成生四成熟三成半生熟

唔食牛

不過好奇一問點解唔可以叫四六八成?

達哥：120%熟
哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈

撚有一成咩 你張圖錯架

見過隔離枱叫一成配茄汁食

三成六 九成五

全生我直接落百佳買洗撚你起餐廳叫咩柒頭

唔係，一成係rare
blue rare 基本上係生，但用火槍射一射個面度
全生係raw

Thx 巴打指正

煮到表面燶燶地好撚難食
講左講有層次
唔識欣賞

Blue係表面燒幾秒
Blue Rare係表面燒幾十秒

on9 d人煮咪又係直接煮番357成熟俾你 全部減1成 邊有咁得閒理你 你又唔會真係食得出

其實幾多成好主觀，睇圖

因為啲廚都掌握唔到咁咪限1357咁囉
叫5成分分鐘係煮左4/6成出黎
勁嘅廚幾成都分到煮到啦

個日食完米芝連一星扒房 侍應口中都係話suggest 4成

well done

上次三成熟佢畀一成熟 食到後想嘔

肉眼同西冷唔同食法，要睇你食乜位

咁8成咪即係比7成熟一d,但未全熟

煮耐少少唔撚得？

樓主?

閣下去肉鋪買開煮過既肉？

食開全熟

9黎+1

有四
但沒6同8
Blue rare > rare > medium rare > medium > medium well > well done

識食一定食good job

最後兩個乜唔係
good job
better job
咩

屌我同佢講要35.78%熟都得啦

Job?
Blow job?

Medium rare最穩陣，過5成即刻屌7佢

之後係good job 呀，識唔識野架你

welldone

好正常 除非你去啲真係好高級嘅餐廳
唔係嘅話基本上都係咁

利申 做過廚房都係咁

樓主唔識Blue rare 真係好想笑9佢

叫開7 成半

推到樓豬上水

點先會bam

睇完幅圖 發覺細個果陣啲廚師全部都係9煎 唔撚準既
叫7成 由medium rare到medium well都試過

因為英文係咁

on9 你真係唔識㗎喎

好彩我叫開小小熟，或者好熟熟。。。咁就唔怕啦😅

我要兩成熟七分生

淨返嗰一成就留俾啲下人

Medium Rare最正
因為煮耐咗少少都仲會係Medium
肉質仲好軟

樓豬上水未

It’s fucking RAW!!!!

英國pub + steak house 食開 rare, medium rare, medium , medium well and well

出去食medium rare包無死，煮過龍都有medium食下，1成同3，4成又有一段距離好少太生。

Blue rare

唔能用鐵板隔離班粉膠唔能我攬女鋸和牛~

我條會女詐形的嗎, 比多20皮唔能~~~"JAR JAR 聲"

食開medium well

根本只係分溫度，冇話幾多成熟，懶鳩醒

Bleu = extra rare
Saignant = rare
À point = medium rare
Demi-anglais = medium
Cuit = medium well
Bien cuit = well done
Trop cuit = over cook

你答我 無一成 咁Bleu 係乜撚嘢
利申瑞士讀完酒管 要讀埋法餐

咁係你見識少姐 外國生活過4年 叫medium以上已經會俾人鄙視
利申 食開blue同rare
Medium rare 已經係極限

一向得單數
原來咁多全能既連登仔唔知

咁佢梗係知我叫乜部位先suggest

習慣直接係大嶼山咬啲牛

手勢唔係正式 通常係廚師新學煎牛排先會教佢
手勢大概係 你用手指公指尖 掂其他指尖 然後用另一隻手摸手指公下面塊肉 （如圖）

掂尾指係well done
無名指 medium well
中指medium
食指 medium rare
唔掂係rare

呢個手勢係教人 牛排幾多成熟嘅時候 肉質大概係點
你會feel到掂住尾指嗰陣 手指公下面塊肉係最崩緊

個肥仔真係唔識嫁喎

樓主弱智 原諒佢啦